%
% Brochure d'exercices de TD/TP
%
% Licence Informatique
% Première année ISTY
%
% Textes de T.D.
% Pierre David (pda@prism.uvsq.fr)
%
% Historique
%   1993/01/24 : pda : création
%   1994/05/30 : pda : corrections pour 94/95
%   1994/08/04 : pda : retrait du tri des flottants dans le TD 1
%   1995/02/00 : pda : adaptations pour 94/95
%   1995/10/04 : pda : ... pour 95/96 (cours annuel)
%   1996/09/10 : pda : ... pour 96/97 (thèmes et distribution aux étudiants)
%   1997/08/26 : pda : ... pour 97/98 (ajout d'exercices)
%   1997/09/01 : pda : conversion a LaTeX2e
%   2002/05/16 : pda : retrait des anales - pour les remettre, chercher EXAMENS
%   2007/03/05 : pda : ajout durée d'exécution comparée FL/PS
%   2013/08/27 : pda : ajout pour svnpeda
%   2016/03/01 : pda : licence cc
%

\documentclass  [twoside] {report}

    \usepackage {verbatim}	% pour la macro "listing"

    \usepackage [francais] {babel}
    \usepackage [utf8] {inputenc}
    \usepackage [T1] {fontenc}
    \usepackage {palatino}
    \renewcommand {\ttdefault}{cmtt}
    \usepackage [a4paper, margin=20mm] {geometry}
    \usepackage {hyperref}
    \usepackage {graphicx}

    \raggedbottom	% par défaut, babel aligne les bas de page. Pas bôôôôô !

    \setlength {\parskip} {2mm}
    \setlength {\parindent} {0mm}

    \renewcommand {\arraystretch} {1.1}

    \newcommand {\tassertoc} {{ \setlength {\parskip} {0cm} \tableofcontents }}

    \pagestyle {myheadings}

    \newcommand {\marquerchapitre} [1]
    {
        \addcontentsline {toc} {chapter} {#1}
        \markboth {#1} {#1}
    }
    \newcommand {\chapitresanstitre} [1]
    {
        \cleardoublepage
	\marquerchapitre {#1}
    }
    \newcommand {\titrechapitre} [1]
    {
	\begin {center}
	    \Large \bf #1
	\end {center}
	\bigskip
	\bigskip
    }
    \newcommand {\chapitre} [1]
    {
        \chapitresanstitre {#1}
        \titrechapitre {#1}
    }


    \newcounter {td}
    \newcounter {question} [td]
    \renewcommand {\thequestion} {\arabic{td}.\arabic {question}}

    \newcommand {\td} [1]
    {
        \cleardoublepage
        \refstepcounter {td}
	\marquerchapitre {Thème \thetd\ - #1}
	\titrechapitre {Thème \thetd\ - #1}
    }
    \newcommand {\but}
    {
        \bigskip
        {\Large\bf But}
        \bigskip
    }
    \newcommand {\question}
    {
        \refstepcounter {question}
        \bigskip
        {\Large\bf Exercice \thequestion} % {\Large\bf Question \thequestion}
        \nopagebreak
        \medskip
        \nopagebreak
    }

    \newcommand {\fig} [1]
    {
        % \vspace {3mm}
        \begin {center}
	    \includegraphics {#1}
        \end {center}
        % \vspace {2mm}
    }

    \newcommand {\listing} [1]
    {
	{\small\verbatiminput {#1}}
    }

\begin {document}

\thispagestyle {empty}

\begin {titlepage}
    \input {ue}

    \vfill

    \begin {center}
	\huge\bf
	Recueil d'exercices \\
	\vspace* {5mm}
	\input {annee}
    \end {center}

    \vfill

    \begin {center}
	\copyright Pierre David

	Certains exercices sont \copyright Vincent Loechner.

	Disponible sur \url {http://gitlab.com/pdagog/ens}.

        Ce texte est placé sous licence « Creative Commons Attribution
	-- Pas d’Utilisation Commerciale 4.0 International » \\
        Pour accéder à une copie de cette licence,
        merci de vous rendre à l'adresse suivante
        \url {http://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/}

        \includegraphics [scale=.5] {by-nc}
    \end {center}
\end {titlepage}

\cleardoublepage
\tassertoc


% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% % INTRODUCTION
% %
% % Historique
% %   1996/09/10 : pda : séparation en thèmes
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 
% \chapitre {Introduction}
% 
% Ce recueil d'exercices est destiné à accompagner l'enseignement de
% systèmes d'exploi\-ta\-tion, et plus particulièrement les travaux dirigés.
% 
% Il contient nettement plus d'exercices que vous ne pourrez en faire pendant les
% séances.  Votre enseignant vous indiquera les exercices au programme de
% chaque séance.  Les autres sont laissés à la sagacité des
% lecteurs curieux.
% 
% Les exercices sont regroupés par thèmes.  Ceux-ci sont assez généraux et
% regroupent souvent plusieurs séances de cours et de travaux dirigés.
% Les thèmes se divisent eux-mêmes en deux parties, reflétant les deux
% parties du cours~:  langage~C et système Unix.
% 
% % EXAMENS
% % Pour faciliter vos révisions, une partie des sujets d'examens des années
% % antérieures sont fournis en annexe.
% 
% 
% Bon travail et bonne année~!


\input {theme-01-c-base}
\input {theme-02-c-stdio}
\input {theme-03-c-pointeurs}
\input {theme-04-c-avance}
\input {theme-05-ps-fichiers}
\input {theme-06-ps-proc}
\input {theme-07-ps-envproc}
\input {theme-08-ps-tubes}
\input {theme-09-ps-signaux}
\input {theme-10-ps-mem}
\input {theme-11-ps-ipc-sysv}
\input {theme-12-threads}
\input {theme-13-sockets}

\end {document}
